30周年意義重大 盼社會聚焦 泛民提早動議平反六四

30周年意義重大 盼社會聚焦
泛民提早動議平反六四

民主派今年繼續提出平反六四議案；圖為去年六四燭光集會。

【本報訊】今年是六四事件30周年，民主派立法會議員每年都會在大會提出平反六四議案，今年由民主黨主席胡志偉負責。胡指以往因受其他議案影響，令平反六四議案無法安排在立會辯論，而今年是六四30周年，議案不容有失，他決定提早在4月提出，確保在議會留下紀錄。

記者：梁穎妍

民主派每年會由不同議員就平反六四於立會提出動議辯論，但以往試過因種種原因，如民主派議員抽不到動議時段、因流會或押後之前議員動議，令平反六四動議無法在六四前進行，甚至無法提出。

胡志偉

胡志偉冀訴求記錄在案

由於今年是六四事件30周年，支聯會、民主派均認為平反六四議案意義重大，所以民主黨胡志偉抽中4月3日動議時段後，決定提早用來做平反六四議案辯論。

胡志偉接受訪問時表示，平反六四、結束一黨專政等是港人30年來的重要訴求，故希望通過議會辯論，繼續將訴求記錄在案，今次提早在4月提出，是因再等下一次議案抽籤，或有很多未知數。他指過往曾因有其他議案，令平反六四議案無法在大會討論，故他不待至六四前夕，決定提早在立會辯論平反六四。

胡亦指，提早討論也可以配合六四30周年，引起社會討論，「早啲就六四相關議題放喺公眾平台上，畀大家、公眾知悉，點解呢個係香港社會好多人多年來都不可放下嘅心結」。

「結束一黨專政」口號在去年一度被指會成為DQ議員或參選人的新紅線，胡強調，民主黨一直都有提出有關訴求，重申民主黨支持及認同支聯會提出的五大綱領，包括釋放民運人士、平反八九民運、追究屠城責任、結束一黨專政及建設民主中國，又笑言可能在現今政治環境下，提出建設民主中國都會有問題。

上一則
上一則
避風塘三遊艇遭斬纜

下一則
下一則
李家超：無意改單程證運作